黃之鋒赴德前機場被捕 德媒議員震驚

黃之鋒赴德前機場被捕 德媒議員震驚

香港眾志秘書長黃之鋒昨（8日）早上在機場離境前往德國時，被警方以「違反保釋條件」為由拘捕。德國媒體《圖片報》（Bild）發表評論，對其被捕一事「感到震驚」，亦有德國議員形容黃之鋒被捕是「北京對柏林的挑釁」。

黃之鋒昨透過律師發表聲明，表示法庭於8月30日批出黃之鋒的保釋時，已知悉並准許黃之鋒前往德國及美國，相信法庭保釋內容有手誤，預計他今早（9日）於法庭聆訊後可獲釋。

德國《圖片報》副總編輯朗茲海默（Paul Ronzheimer）發表評論，表示黃之鋒原獲邀出席在國會天台舉行的《圖片報》夏末晚會，《圖片報》對黃之鋒被捕一事「感到震驚」，認為當局的目的是要阻撓他參加晚會。朗茲海默續表示，今年德國慶祝柏林圍牆倒塌30周年，對於爭取自由的人有「特殊的責任」，而黃之鋒啟程往德國前被捕，證明了「中國對真相的恐懼」。

德國基督教民主聯盟人權政策發言人、議員布蘭德（Michael Brand）原於明日（10日）與黃之鋒見面，他對黃之鋒出發前被捕感到驚訝，形容他被捕是「北京對柏林的挑釁」，呼籲德國政府發聲，讓黃之鋒早日獲釋。

黃之鋒的德國之旅原定跟德國外交部官員和國會議員會面，他周三（11日）晚上亦將在洪堡大學（Humboldt-Universitaet zu Berlin）發表演講。

（中央社)

[國際戰線] 香港政府打壓集會自由，阻止市民向美國請願。

真係負責被捕，做得好

專業被捕師
又發揮作用

北京對柏林的挑釁

Merkel啱啱先講香港人權必須被保障，嗰頭就濫捕反對派人士

被捕師

被捕師
專業祭品

下轉係咪要去德領請願

各師其職

繼續玩囉

特殊職業：被捕師

22歲黎講真係好勁

我愛德國!
Ich liebe deutschland!

gphone 雖然d 行為左膠d 但佢都為運動付出左好多，希望唔好話人淨係比人拉有用

但佢比人拉的noise 最大
兄弟爬山，各做其事